點解讀真理越辯越明 ?

是否正確 仲有係指邊種真理 越明係一個咩狀況

施主 點解咁問

要知真理係唔係越辯越明，噉首先要知真理係咩。

首先真理必定恆真？

同意嘅話會去咗，恆真句到底可唔可以有意義噉描述經驗世界呢？

反對嘅話會去咗，若果真理只係適然，噉仲係唔係我地想指嘅真理呢。

若果真理係指描述經驗世界嘅一句必然真嘅描述，噉真理存唔存在？

如果唔存在，噉同講獨角獸越跑越快無分別。

如果存在，佢係唔係越辯越明就要試下辯佢啦。

真理越辯越明語境上想表達嘅應該係

1. 某人經過理性且正確的推論後，理應能對某事作出一個真值為真的描述
2. 句1為真

辯論會將錯誤嘅野剔除